期權小劇場

鑑於好多新手連期權係同邊個賭緊都唔知，好恐怖，
所以有以下哩個劇場：
SP=short put友
LP=long put友

（現價44蚊既匯豐）
LP:本大爺今日想買匯豐今個月跌穿40蚊，我出1蚊，有冇人同我賭？
SP:痴線一蚊？ 唔撚駛，五毫子都夠啦，鑽石能量底丫識唔識呀柒頭？
LP:殺你，一千股！
SP:deal!

（如是者過左三日，匯豐股價已經跌到41，好接近40）

LP: 點呀，你啲鑽石大陸製架？ 就穿喇喎，投降輸一半啦
SP: 唔撚會穿既！
LP: 你腳都震埋喎，勸你輸少當贏啦，我雙倍賣返隻put俾你點睇？
SP: 收收收收皮啦！唔撚會穿既...會穿既..

（又過左半個月，匯豐穿過40，又彈返上去過，大起大落後，依然係40蚊爭持）

SP: 鑽石能量底呀，輸時間值都輸死你呀，望埋個iv啦，投降輸一半都唔掂喇你，我半價同你買返隻put點睇？
LP: 屌你都on9, 我買果日就預撚左輸哂既，你等住月尾輸返凸俾我啦！

（最終匯豐曾經穿到37，SP友淆到輸3倍咁止蝕離左場，LP友捱到最後一刻先睇住匯豐返左40蚊。渣都冇得剩。）

是次事件，SP友同LP友都輸左錢
問佢地各輸幾多？

係唔係咁意思

LP友出1蚊1股賭1000股穿40，貪心中途有糊唔食，等到最後結果唔穿眼光光輸晒1000蚊

SP友諗住收1股1股賭1000股賭唔穿40，點知中途穿咗淆底止蝕輸3倍即3000蚊(即用4000蚊平倉扣番原本收嗰1000)

概念正確
但佢地成交價唔係1蚊1股

睇得太快，應該係五毛一股

玩期權唔玩組合不如唔好玩

真 小劇場

幾得意wor
lp條柒頭itm唔平倉就正笨柒啦

其實SP條友唔蝕住走可能仲笨柒
冇錢接既話又要搵破產專家

問題係新手唔識既話，笨柒既程度只會更可怕
賺左唔識賺，蝕左唔識走
連開價都亂黎

新手最緊要唔好naked short
到時真係冇著褲

唔係好明，long put 如果37蚊走可以賺多少？
shortput 何解要蝕3000元？因為 1蚊1000元？

希望你係真係唔明而唔係黎玩膠我

LONG PUT 37蚊走佢有3蚊賺.
(40-37) * 1000. 因為佢買左1000股.
然後 -500, 扣返佢成本500蚊.
哩個位可以加多個問題:
咁佢哩2500蚊, 係賺左邊個?
要點樣操作先賺到?
點解佢冇操作到, 就搞到冇錢賺?

SHORT PUT 佢唔係蝕3000, 樓上計錯.
不如你計下到底佢蝕左幾多?

LP應該唔止賺2500蚊嘅，隻嘢未到期仲有時間值，其他嘢比其他人諗下

SP 搵其他人接左佢隻option? 即係輸1500？